# Raytracer bonus 1

Реализуйте всю функциональность в основном raytracer, на сервер будет отправляться решение оттуда.

В этой задаче вам необходимо добавить к вашему рейтрейсеру поддержку текстур. Как и для основного рейтрейсера большая часть
задачи описана на семинаре, здесь приведены некоторые детали:

* Текстуры задаются в .mtl файлах. Вам необходимо поддерживать следующие модификаторы: `map_Ka`, `map_Kd` и `map_bump`.
После каждого из этих модификаторов записано имя файла с текстурой. Гарантируется, что он находится в той же директории, что и .mtl файл. Текстуры задаются либо в .png файлах, либо в .jpg, используйте класс `Image`, чтобы
считать эти файлы. Гарантируется, что текстуры задаются только для полигонов, не для сфер.
* map_Ka и map_Kd задают соответственно ambient и diffuse характеристики материала. Если для объекта, для которого
производится расчет освещения, определен map_Ka, то вместо просто Ka для него нужно использовать произведение
Ka * map_Ka(в точке, где считаем освещение). Аналогично для Kd и map_Kd.
* map_bump задает нормали в каждой точке. Обратите внимание, что нормали задаются относительно расположения
поверхности по умолчанию (такое же как у экрана по умолчанию). Чтобы посчитать нормаль, используйте способ, описанный здесь: https://habr.com/ru/post/415579/ (у нас тот же формат, что в opengl). При подсчете обычной нормали к треугольнику игнорируйте значения vn. 
* Не забывайте применять гамма-коррекцию для текстур, обратную той, что применяется в конце рендеринга. Т.е. в нашем
случае входные данные нужно возвести в степень 2.2. Для map_bump гамма-коррекцию делать не нужно.
* Координаты текстур задаются с помощью строк vt и их индексов в строках f в .obj файлах. Для получения координат используйте ту же интерполяцию вершин, с помощью которой вычисляются нормали по vn. Левому нижнему углу текстуры
соответствует координата 0 0, а правому верхнему 1 1, при этом x движется по горизонтали, а y по вертикали.